---
author: mgalves
categories:
- Negocios
comments: true
date: "2009-04-01T21:35:24Z"
slug: netbr-liberado
tags:
- Internet
- Web
theme:
  name: twitter
title: .net.br liberado
wordpress_id: 503
---

Email recebido do Registro.br


> Em 2008 o DPN .[com.br](http://com.br/) tornou-se um DPN "genérico", passando a aceitar
registro tanto de pessoas jurídicas como de pessoas físicas. O mesmo
foi decidido pelo Comitê Gestor quanto ao domínio .[net.br](http://net.br/). Assim,
esses dois DPNs, o .[com.br](http://com.br/) e o .[net.br](http://net.br/), aceitarão registros tanto de
pessoas jurídicas como de pessoas físicas.

Em 6 de abril de 2009 inicia-se a operação do .[net.br](http://net.br/) como DPN
genérico.

Para que se garanta um início suave de operação e se preservem
direitos, durante os primeiros seis meses ("sunrise period"), os
domínios existentes no .[com.br](http://com.br/), que tenham sido registrados antes de 6
de abril estarão reservados no .[net.br](http://net.br/), a espera de manifestação de
seus detentores no .[com.br](http://com.br/). Ou seja, os detentores de domínios no
.[com.br](http://com.br/) terão seis meses, a partir de 6 de abril e até 6 de outubro
para, manifestando seu interesse, registrar o mesmo nome sob o
.[net.br](http://net.br/).

Findo o período de "sunrise", a partir de 27 de outubro, os domínios
para os quais seu detentor no .[com.br](http://com.br/) optou por não registrá-los no
.[net.br](http://net.br/) estarão disponíveis para registro a todos.
